# Логгер данных акселерометра и микрофона на базе *32F411EDISCOVERY*

Данное ПО осуществляет считывание аудиосигнала с микрофона по PDM каналу
и значений ускорения с акселерометра по шине I2C. Полученные данные передются
по USB через канал CDC на ПК.

## Считывание аудиосигнала

Аудиосигнал считывается с размещенного на плате микрофона *MP45DT02* по каналу
PDM с использованием модуля I2S. Модуль I2S используется со следующими параметрами:

* режим `Half Duplex Master Receive`
* стандарт `LSB First`
* формат данных `16 Bits data on 16 Bits frame`
* частота следования пакетов 100 KHz
* прием осуществляется через циклический режим DMA с 16bit размером данных
* размер буффера DMA 1000 элементов по 16 Bit

При таком режиме работы STM32 генерирует тактовые импульсы с частотой
`16 Bit * 2 Ch * 100 KHz = 3.2 MHz`. Получаемый поток данных от микрофона - *3.2 Mb/sec*.

По прерываниям DMA готовности половины буффера и полного буффера осуществляется
преобразование битового потока PDM в PCM сигнал с частотой дискретизации 50 KHz.
Фильтрация осуществляется библиотекой PDM2PCM со следующими параметрами:

* 1 канал
* порядок бит в байте PDM `LSB`
* порядок байт в слове PDM `Big Endian`
* коэффициент ВЧ фильтра 0 - отключен (возможно другое значение по потребности)
* каналов входного буффера 1
* каналов выходного буффера 1
* коэффициент децимации 64 (64 bit PDM потока конвертируются в 16 bit PCM сигнала)
* коэффициент усиления микрофона подбирается под источник сигнала
* сэмплов PCM за 1 вызов 125

Таким образом сигнал *PDM 1 Bit 3.2 MHz* конвертируется в *PCM 16 Bit 50 KHz*.
Исходя из размера буффера DMA в 1000 слов, то за одно прерывание DMA и один вызов
функции фильтрации конвертируется 500 слов PDM в 125 слов PCM. Частота прерываний
получается *400 Hz* (выбрано для синхронизации с частотой выборки акселерометра).

## Считывание линейного ускорения

Линейные ускорения считываются с размещенного на плате MEMS акселерометра/гироскопа
*LSM303DLHC* с использованием модуля I2C. Чтение осуществляется на частоте *100 KHz*
в стандартном режиме с длиной адреса *7 bit*.

Акселерометр настраивается со следующими параметрами

* циклическое обновление с частотой *400 Hz*
* использование 3-х осей
* диапазон сигнала одной оси *2G* (другой по потребности)

Чтение значений осуществляется по прерыванию DMA I2S в синхронном режиме.

## Вывод данных по *USB CDC*

Полученные от измерений данные передаются по каналу *USB СВС*. При этом USB работает
как *Full Speed Device*. Канал данных *Virtual Com Port*.
Все данный форматируются как *16 bit signed* с форматом `+06d`. Каждый новый семпл аудио
передается новой строкой. За 1 раз передается 125 значений. После 125-го значения
через запятую передаются значения ускорений (в той же строке). Разделитель между строками
`"\r\n"`. При приеме получается таблица *csv* где первым столбцом является сигнал PCM,
колонки 2, 3, 4 содержат ускорения *AccX*, *AccY*, *AccZ* (в каждой 125-й строке).